\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{14 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{М.Д. Сапова, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Лодка переправляется через реку за минимально возможное
  время. Как изменится расстояние, на которое лодку снесет вниз по
  течению, если скорость течения реки возрастет в $2$ раза, а скорость
  лодки в стоячей воде уменьшится в $1,5$ раза.}

\task{С подводной лодки, погружающейся вертикально и равномерно,
  испускаются звуковые импульсы длительности $\tau_0$. Длительность
  приема отраженного от дна импульса $\tau$. Скорость звука в воде
  c. С какой скоростью погружается подводная лодка?}

\taskpic{Стержень \textbf{AB} опирается своими концами о стороны тупого угла
  $\beta$. Верхний конец стержня тянут со скоростью $v$ вдоль стороны
  $A_0$. Найти зависимость скорости $u$ точки \textbf{B} от угла
  $\alpha$.}
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thick] (3,0) -- (1.5,0) -- ++(150:2cm);
    \draw[line width = 2pt] (2.5,0) node[above] {\textbf{B}} --
    ($(1.5,0)+(150:1cm)$) node[above right] {\textbf{A}};
    \draw[thick,->] (2.5,0) -- (1.8,0) node[midway,below] {$u$};
    \draw[thick,->] ($(1.5,0)+(150:1cm)$) -- ++(150:0.7cm)
    node[above,midway] {$v$};
    \draw[blue,->] (2,1.5) node[right] {$\beta$} to[out=180,in=80]
    (1.55,0.05); 
    \draw[blue,->] (2,1) node[right] {$\alpha$} to[out=180,in=170] (2.05,0.07); 
  \end{tikzpicture}
}

\task{Два камня брошены из одной точки под различными углами к
  горизонту со скоростями $v_1$ и $v_2$, как показано на рисунке. Во
  сколько раз отличаются горизонтальные дальности их полета?
  Сопротивлением воздуха пренебречь.}

\taskpic{Тело удерживают на наклонной плоскости на высоте $h$. Затем
  его отпускают и оно начинает двигаться без потери энергии. Построить
  графики зависимости скорость от времени и пройденного пути от
  времени. Угол наклона плоскости к горизонту
  $\alpha=30^\circ$. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thick] (0,1) -- (1.5,0) -- (3,1);
    \draw[thick] (0,1) -- (0,0) -- (3,0) -- (3,1);
    \draw[blue,<->] (-0.4,0) -- (-0.4,1) node[midway,left] {$h$};
    \draw[fill=black] (0.1,1.05) circle (0.1cm);
    \draw (1,0.15) node[blue] {$\alpha$};
    \draw (2,0.15) node[blue] {$\alpha$}; 
  \end{tikzpicture}
}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: